你站一下沒關係吧？老人霸佔對號座 卻從桃園搭到七堵

│TVBS新聞網

許多人再搭乘火車時，為了讓自己搭乘舒適，都會提前訂位確保自己能夠有位子坐，然而若你在上車時卻發現有長輩坐在自己的位子上，你會選擇怎麼做呢？一名網友日前搭火車時，目睹一名阿嬤沒買票卻堅持要人讓座，讓他傻眼直呼「叫你阿嬤不要亂搭自強號！」

一名網友在社群平台Dcard發文表示，自己日前搭乘自強號北上時，旁邊坐著一名沒有購買座位的老奶奶，後來到達台北時，購買該座位的乘客走到老奶奶旁邊看著她，殊不知老奶奶卻向女乘客表示「讓我坐一下沒關係啊吧」，態度還很和善彷彿「一切都很合理」，甚至還指著另一名在桃園站讓座的女生，向該名購票的女乘客表示「剛剛那個妹妹讓座給我」，還不斷強調「她人很好」、「你站一下應該沒關係吧？」，結果這名老奶奶從原本的「只坐一下」，卻一路搭到「七堵」才下車，讓一旁的網友當場傻眼。

而該名購票的女乘客在老奶奶下車後，立刻打電話給友人講述事發經過，口氣十分無奈，讓網友大嘆，許多人願意花錢購買自強號座位，都是為了讓旅途更快更舒服，但很多老人卻仗著自己年紀大，硬是將別人花錢購買的位子這樣坐走，男網友也強調「別人不強迫你就真的不起來，不就幸好飛機沒賣站票，不然你連別人的機位也坐走。」

最後網友也呼籲大家，請跟自己的爺爺奶奶講清楚，如果真的很急就買對號票，沒有買的話就「站好站滿」，更說這種行為真的非常不禮貌，「請不要讓自己的家人成為這樣破壞別人舒服旅程的討厭鬼。」

你班死廢青就企喇屌
邊有資格坐低啊
我地啲老友記錢就比少份，位就冇少個

當臉屌呢啲廢老喇
我真係唔撚忍

之前寶島咪試過有一單直情叫埋車長黎都冇用

台仔渣ga

咁都讓 on9台仔台妹

台灣人冇鬼用

廢老

台灣d 左癌都好撚嚴重
試過去某d 得巴士到既景點，個巴士站已經排好晒d 坐位
你想有位坐就排隊，你企都無所謂既就等d 人坐晒先塞入去
有d 廢老又唔想排隊但又想坐，就等人坐晒先入去，然後叫坐關愛座讓俾佢，仲要d 語氣好老撚馮咁，坐緊既好撚唔服氣，但又唔敢出聲，又真係讓俾佢
明明排坐位條隊都唔使排好耐，而且可以坐住等，d 廢老都可以咁蠻不講理

其實老人搭飛機有無得免費Upgrade頭等?

最美的風景

睇下你係邊個囉

台仔戇撚鳩自己的造成， 冇得怨

其實有盤生意可做，叫"道德保險"